陳靜濤:住台灣很久不能改變我係支那狗嘅事實

標題[新聞] 陳靜濤:住台灣很久不能改變我是中國人

時間Mon Jul 10 21:30:37 2017

今年以台灣高中學測“頂標”成績，順利錄取北京中國人民大學金融學系陳靜濤接受中 評社訪問表示，課綱史觀真的會影響下一代看兩岸角度，他們就是“太陽花世代”長大， 民進黨現在執意把“中國史”放入“東亞史”，可以預期他的學弟妹，對於台灣與中國大 陸的想法會更偏激。 陳靜濤，1998年生，前新黨國大代表陳盛第二個兒子，去年高中畢業，考上新竹清華大 學生命科學系，結果辦理休學重考，今年以學測成績頂標，申請北京人民大學金融系，六 月底正式接獲錄取通知。 陳靜濤的父親陳盛，美國紐奧良大學政治學博士，擔任過台灣世新大學、文化大學、靜 宜大學兼任副教授，以新黨身分當選第三屆國民大會代表，2000年及2004年接受親民黨主 席宋楚瑜邀請，負責幕後民調數字分析，也是親民黨“全國發展委員會”委員。國民黨吳 志揚當選桃園縣長，擔任縣府研考會主委，吳志揚任期結束也離開縣府，目前是無黨籍， 從事教育事業。 中評社問，台灣教育部公布十二年國教社會領域課綱草案，其中受矚目的高中歷史課綱 有重大變革，必修八學分減為六學分，中國史由一點五冊的內容減為一冊，且由朝代編年 史，改放在東亞史的脈絡、以主題方式呈現，怎樣看？ 陳靜濤告訴中評社，先不管課綱修訂，光他自己在讀高中時，很多同學對大陸印象很差 ，自己因為爺爺關係，對大陸還保有“那是我的家鄉”的想法，願意多花時間了解，若沒 有這麼想法，不容易深入瞭解大陸，若只有靠媒體報道，想法就會更偏差。 他說，先前為了課綱爭議，跟號稱“台獨”聖戰士”辯論，對方質疑“我是中國人”這 句話，認為也不想想住在台灣這麼久，就是台灣人，怎麼還整天想“我是中國人”。 陳靜濤反問對方“難道你不是中國人嗎？”住台灣很久，就會改變中國人的事實嗎？ 接著為了台灣獨立彼此又有爭論，陳靜濤問，台灣若宣佈獨立，中共必然攻打台灣怎麼 辦？他的同學回說，靠美國與日本幫忙。 陳靜濤問，看看美國，曾經幫過哪個國家打戰？越南就是失敗例子，至於台灣到底要不 要獨立？怎樣獨立？“台獨”聖戰士也說不出所以然。 對於蔡政府上台推動課綱修改，陳靜濤說，“只會加深分歧”，尤其把中國史放在東亞 史。 他說，自己1998年出生，可以預料的是，2008年出生這批小孩長大，讀了民進黨修改的 課綱，想法可能比1998年出生更激進。 陳靜濤說，學校教育與媒體，都會影響小孩的想法與視野，現在課綱調整，搭配媒體的 扭曲，必然這條路會走更偏。 他說，自己從小認為“我是中國人”，學台灣史，只是幫助他認識居住這塊土地的歷史 與文化，但其他人可不這麼想。 陳靜濤告訴中評社，記得高中班上有位成績非常好的學生，課堂上問老師：“為何要上 中國史？”，理由是“把台灣史學好就好啊”，結果老師竟然說“我也不知道為何要學中 國史”，他聽了非常氣憤，當時反嗆“不學中國史，難道要學日本史？” 他說，“我是中國人”這句話沒有錯，但更多人沒有意識到，一旦把“中華民國”拿掉 ，徹底“去中國化”之後，教材改變思想，更年輕就不會認為“我是中國人”。（李漢揚 編） 【中央網路報】 -- ※ 發信站: 批踢踢實業坊(), 來自: 49.215.23.138 ※ 文章網址:

到底點先可以解咒
黃皮膚真係好撚毒

Minions.jpg

借口嚟，人哋韓國人黃皮膚一樣好靚仔